其實今次你地真係覺得岳巴啱？

人地只係想派定心丸

假設你係被補手足

知道有人會優先請自己

會唔會對未來冇咁恐慌

再講整車真係咁易食到人血？

你會將你老婆交比手工唔好既人？

我支持所有黃店都開post話請被捕人士

第一個做可以叫做帶頭

又可以話人血在乎你點睇

當有人跟佢咁做，咁跟既人係咪又人血？

P牌分化撚在此

我就唔知人血啊 分化啊 你地咩定義啦

手足

咩係手足

請咗同會請你覺得無分別?

佢最多係表達錯

咁又係人血？

你會唔會買架車去搵佢幫手或者唔用相熟嘅車房

刻意去用一個肯定語句「請咗」包裝佢未經當事人確認嘅事實，實際上咩都冇付出過只係口噏，但就比人佢肯出錢、出崗位、犧牲藍色收入嚟支援義士嘅道德感，主動咁利用同消費義士，騙取到大家嘅讚賞、敬意同潛在嘅收入（廣告效益+黃店標籤），唔係食人血饅頭係咩？佢而家係咪比咗錢義士家人吖？幾年之後嘅事，咪即係得把口講，佢比到咩實際保障義士同家人？
唔講呃唔呃，佢未經義士同家人同意就攞嚟做宣傳，係呢個咁艱難嘅時刻有冇考慮過佢哋嘅感受？切身處地，你真係覺得一個「可能嘅」出獄後車房做嘅職位帶嚟嘅保障感，會蓋得住義士犧牲一切但suffer緊時比「同路人」利用做宣傳個種被出賣嘅感覺？
唔揣測用意，未聯絡過義士同家人就咁樣單方面出post就係唔啱，定你覺得呢種所謂請人嘅帶頭效應成功就可以唔理義士嘅感受？

岩，你可以話我願意請佢
但你無問過位手足做唔做，你點可以話我請左佢

唔出聲就最好

講錯又唔洗比人無限放大

唔洗咁極端
講錯 做錯 就要批評
至於係咪真係放大 呢D係主觀
有人覺得係 有人覺得唔係

叫人Fc
自己帶人去炒車

sorry 想問下呢個回應點樣顯示到佢係有得到義士同家人同意先講「請咗」同出post？
一張口供紙、一張被捕人通知書，如果係屬於店主本人，只可以證明佢比狗拉過，推論到最盡就係佢因為抗爭被捕過，仲可以說明啲乜？如果係屬於入獄義士，得罪講句，冇show名又唔講清楚你show咗等於冇show，是咪on9？
得到嘅資訊不變嘅情況下，我仍然維持我嘅觀點：單方面出post係唔尊重義士同家人。
你上面問到食人血饅頭嘅定義，我會咁答你：違背爭取公義嘅犧牲者嘅意願，借助他人嘅犧牲嚟換取個人利益。咁當然掉返轉睇佢嘅動機唔同件事都可以好唔同（我上面係用咗最惡意去揣測佢嘅動機，呢個係我嘅觀點，你可以唔認同）：
1）佢有心咁做，大家當然應該譴責。
2）佢係冇心，出於好意但做錯事，咁應該道歉同改進（因為佢會傷害到義士同家人），而唔係覺得自己冇錯，唔講清講楚。

當然你可以話，憑乜嘢要店主比多啲資料證明佢冇錯？
咁就要諗下，佢係公開領域作出一個牽涉他人嘅宣示，並且呢個第三者係獄中而家係非常難作出回應，佢如果要令佢嘅宣示內容顯得真確、合理，自然要提出證據——當然佢都可以冇呢個諗法，用一種任佢噏嘅態度，如果係咁，所有嘅討論都冇意義，佢講嘅所有內容都可以當係廢話。
公開發言自然會受到他人檢視，你可以睇下佢fb，個post有幾多千like同心心，下面有幾多人「多謝你」、「support」，一個人嘅公開發言係咪只可以被讚賞，唔可以被質疑？
而你睇店主嘅發言，佢自己都會話「社會自有公論」。如果佢唔希望件事被人得知、被人評論，點解佢唔選擇私下聯絡義士同家人，而係透過公開渠道係大眾睇到嘅情況下喊話？

咁返轉頭，係一方（店主）冇提出合理證明而有疑點，一方（岳義士）以朋友身份證明店主係冇先聯絡而擺義士上枱，基於我哋相信岳義士係可信嘅證人，我哋睇唔到其他反駁證據之下認同佢嘅講法而作出店主冇聯絡對方就私自出post嘅推論，繼而認為佢做法唔啱，有咩問題？
如果他日義士家人出嚟講，其實件事唔係咁，店主有同佢哋達成共識，你可以話我哋蠢、信錯人，冇徹底查證事實，呢點係真。但另一方面，我哋冇接觸義士同家人嘅渠道，如果講FC嘅精神，冇證據，甚至佢係冇講明佢係已經同義士達成共識，我哋只可以一開始就基於無法FC而唔相信佢嘅宣示，呢點我認為係冇錯嘅。
而對於店主嚟講，當佢明明係有達成共識（假設），但就講到而家咁，第二次解釋又冇講出事實，作為一個商店東主同社交媒體專頁管理員，佢係咪都要反思自己公關技巧？

跟住我哋睇兩個post嘅用字。第一個post，店主係話「手足，我們公司已經請咗你……我地會免費培訓你」，作為有正常理解能力嘅人，應該都感受到呢句說話表示嘅事實係「呢間店表示願意咁樣做」，但同時又係無視當事人意願而講成「已經請咗」。而新post，店主話「我們話請」，對於爭議，佢話係「字眼上的問題」，咁我理解呢個字眼嘅問題係「已經請咗」同「願意請」嘅分別啦，咁即係冇回應到核心問題：我哋關注嘅係到底佢有冇先聯絡義士同家人，得到同意先出post。如果佢係私自咁做嘅話，咁仍然係擺義士上枱，無論可以帶嚟幾大效益，我仍然認為咁做係錯。（而就公眾觀感嚟講，願意四年後請同已經有實際行動，都係好唔同）

至於講得再遠啲，好多人嘅關注點去咗呢個爭議係咪鬥黃，店主嘅做法同表態黃店係咪一樣，會唔會影響到其他黃店表態，我係諗法係咁：

一，件事同黃唔黃冇關係，係講緊個處理手法有冇問題。
二，之所以大家話越多人、越多店表態係黃越好，接受「偽黃店」，係因為咁樣對我哋冇傷害而又可以擴大黃圈，天秤嘅另一端只係老細嘅個人政治立場，佢背後諗法同佢嘅表態唔同都只係老闆自己嘅事。但係呢件事唔同，另一邊係義士同家人，處理得唔好係會造成傷害。
三，事件會發酵成咁完全係因為店主嘅處理不當，而唔係表態肯請人有問題。君不見岳義士有舉其他協助手足就業嘅人做例子？根本就冇人話請手足有問題。如果其他東主係有心幫手，又有足夠理性去睇呢件事，我相信係唔會影響佢哋嘅表態。

我唔知道大家點睇網上嘅討論，但我希望任何發言唔係簡單一句指責話人分化、鬥黃、連衛兵，而係有嘗試去分析整理建立自己嘅論點。縱使大家可能會話我嘅發言唔啱、有漏洞、有邏輯問題，但我起碼有努力去論證。淨係話人，或者反問，唔提出自己嘅論點，唔回應對方論點，係對溝通係毫無幫助。
如果冇新嘅證據或者新嘅論點，我唔會再回應。上面巴打知道你係關注件事，希望我嘅回應比你了解多啲部分人（唔敢講代表好多人）嘅諗法。

當然人地屋企人會受傷

但係岳生咁做同文革有咩分別

佢可以私底下pm佢

佢唔改係佢錯

但係人地想表達手足唔係condom

而加你地就將人哋變成condom

或者佢字眼差少少 出黎大家個反應已經爭好遠
有時單憑佢果段野
好難判斷佢初心係想宣傳定想比信心手足
但覺得可以避免用指摘 用提醒會好啲
例如建議佢會唔會唔好用『請左』
同時間都比啲鼓勵佢 話佢知希望佢呢個舉動可以令更多黃色店參考 多啲店比機會坐緊冤獄既手足出返黎即刻唔駛愁三餐先

其實岳生一開始就話人人血

兩個鐘後先get人地想幫手足

可以睇佢ig

可唔可以講重點 打到成編論文咁點睇

公開宣示，公開回應，其實有乜嘢問題呢？

而岳巴嘅ig post，充其量係用自己私人社交媒體帳號（雖然set咗做public）講出事實、發表自己意見，佢有冇出聲叫人圍剿個店主、罷幫襯呢間店、起店主底？公開嘅post，內容係錯唔應該比大家知道事實咩？激烈討論嘅係連登仔，咁都入岳巴數係咪有啲過分？岳巴ig post言辭係咪激烈（例如有冇講粗口鬧店主）唔影響岳巴個post性質喎

至於condom嘅問題，據我理解係用完即棄嘅意思，咁「我哋將店主變成condom」係咩意思呢？請問我哋用咗店主乜嘢，點樣棄咗佢？佢出post，有錯，大家討論、指責，好嘅發展就係佢從此改正，幫到義士、大家（包括義士同家屬）滿意、佢收宣傳之效，壞嘅結果就係佢唔肯認錯更正而盡失民心，成個發展有咩問題？主動權係我哋到嗎？我哋點樣可以利用完店主，榨取佢價值再丟棄佢？點樣構成當佢condom？

而且好想講嘅係，大家可唔可以唔好亂用啲詞語？乜嘢叫人血饅頭、乜嘢叫文革式批鬥、乜嘢叫condom，搞清楚先用好唔好？

上面語氣都叫溫和，冇人身攻擊，最後直接啲講：屌你老母臭化閪，文革係乜嘢你知唔撚知？運用公權力同暴力打壓異己，民眾鬥民眾，用嚴重暴力同侮辱嚟使人屈服、改變人思想，精神同肉體雙管齊下咁去摧毀一個人，完全剝奪你嘅所有發言權同自由、消滅你嘅個人，我所講都唔及史實嘅萬一。請問岳巴做咗乜嘢，要令到你作出一個咁嚴重嘅指控？同文革有乜分別？請問有邊一度係相符啊？係你眼中大量負面評論、一面倒嘅批評就叫文革式批鬥？真係好憎人咁樣亂咁講

另外，岳巴唔係真係姓岳做咩叫人岳生

笑撚死

文革既風氣既係將唔順眼既眼既野冠以污名擺上枱

然後岳巴唔姓岳邊個唔知

咁鐘意斟酌字眼 咁咪繼續

習慣指責分化 咪繼續做

連登一向都比你地用黎網絡批鬥

覺得網上影響好細？唔暴力？咁咪咩都拎上嚟講

口病